憂馬杜羅下台 中國晤瓜伊多代表

2019年02月14日

憂馬杜羅下台 中國晤瓜伊多代表

瓜伊多前天在集會跟支持者拍照。

美國《華爾街日報》前天報道指，中國外交代表近日與委內瑞拉反對派領袖瓜伊多的代表在華盛頓會面，商討債務問題，反映中國雖一直支持委內瑞拉總統馬杜羅，但也怕他會下台而作兩手準備。

商討債務問題

中方自2007年向委國借貸逾500億美元（3,900億港元），現仍欠華近200億美元（1,560億港元），消息指中國擔心在委國的石油項目投資和債務前景，不欲損失重大債務收入，雙方在會談中曾討論給予過渡政府寬限期，瓜伊多代表要求將債務條款透明化，遭中方拒絕。

美國上月對委內瑞拉石油業的制裁截斷該國主要的收入來源，使馬杜羅陷入困境。研究中國與拉丁美洲關係的專家埃利斯（R. Evan Ellis）指，中國意識到政權更迭的機會日增，不欲與新政權對立，知道要分散投資，「瓜伊多可令美國停止制裁，中國亦有好處」。中國外交部發言人華春瑩昨稱那篇報道是錯誤的「假新聞」，但另一發言人耿爽早前曾稱正與委國各派緊密溝通，以保障利益。

俄羅斯是另一公開支持馬杜羅政權的國家，但近年與中國同樣沒再向委國批出巨額貸款。克里姆林宮發言人稱對瓜伊多對話持開放態度。

美國《華爾街日報》

上一則
上一則
BBC攝記遭特朗普支持者襲擊

下一則
下一則
40國強制裝緊急煞車系統